% Exercícios.
%
% Interseção de topologias pode ter mais sequências convergentes.

\begin{exercise}
  Demonstre a implicação
  da Equação \ref{equation:topologia_da_intersecao}
  na página \pageref{equation:topologia_da_intersecao}.

  \begin{hint}
    Tome uma vizinhança de $x$ na topologia
    $\topology{M}$.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Assuma que
    $x_n \xrightarrow{\topology{X}} x$.
    Tome uma vizinhança aberta $V$ de $x$ na topologia
    $\topology{M}$.
    Pela definição de $\topology{M}$,
    sabemos que existe $N$ tal que
    \begin{equation*}
      n \geq N
      \Rightarrow
      x_n \in V.
    \end{equation*}
    Como $V$ é uma vizinhança aberta qualquer,
    isso é o mesmo que dizer que
    $x_n \xrightarrow{\topology{M}} x$.
  \end{answer}
\end{exercise}
